［中大］現場唔該可唔可以傾吓去留問題

預咗會有人屌我散水撚，但都係想講。
利申校友，現場留咗3日，做物資管理同垃圾處理，
我個人理性上覺得街外手足應該係時候撤

而家意義上死守嘅作用唔大。
12號當晚各地開花，圍魏救趙，都係想拉散警力，令中大手足可以全身而退。但而家反而起城牆自己圍住自己，有啲本末倒置。
唔係話要放棄中大，我都係中大人，我唔會畀啲狗掂我中大一條花草。12號我地展示到嘅係一方有難、八方支援。即使佢地要攻，我地會班到馬嚟同你打。

呢場運動嘅核心一直都係Be water，
以高流動性去做唔同行動，以快打慢，
但而家冇狗嚟而刻意守城，會重蹈2014覆轍。

中大手足有住宿，係Campus生活。
佢地可以長時間駐守，但街外手足多數都要瞓運動場，疲勞回復方面差好遠。

而且守城封鎖Campus之後，現實上要做嘅事太多。 垃圾處理、地方清潔(街、運動場、廁所)、人手補給etc...
要可持續長期守城，意思係要人力物力做埋EMO果份。一時三刻勉強做到，但長遠嚟講我係有憂慮，畢竟中大山頭地大物博。

其實琴日下午都有開始講，希望街外手足可以慢慢徹。出面其他地方都要你地嘅幫忙，好似琴日Poly、City咁。人力希望可以更流動、可轉移。不過都係秉持各有各做原則，所以琴日條TG Msg先講「中大暫時安全、手足自行評估風險決定去留」。

我好驚咁拖落去大家會現疲態、到時啲狗打到嚟會守唔住。雖然我唔想啲狗掂中大一分一毫，但更唔想見到前線精英畀人拉晒，你地先係呢場運動嘅主幹。

希望現場可以再理性討論吓去留策略，呢個好重要
一係諗方法解決到可持續性嘅現實考量；
一係認真諗吓守到咩時刻先可以撤。

最後多謝咁多位守護中大嘅手足
中大講真係好多中大生嘅第二個家，多得你地先冇畀班狗入到嚟破壞。
Anyway，點都唔割，今生只嫁前線巴！

自己十連推 1/10

推 2/10

推 3/10

推 4/10

推 5/10

屌P牌仔推唔郁 6/10

推 6/10

推 7/10

推 9/10

推上去呀 10/10

琴晚講咗啦，啲非中大人根本唔聽

有中大手足繼續駐守就ok
用最低消耗維持住運作先
同埋唔好只守，要主動出擊呀！

我知呀我係現場都係咁講
物資站好多人都認同，但唔知前線點諗

咁撚多毒氣殘餘物
由得班友守飽佢
真中大人好多返晒歸

唔好傻，有撚本錢進攻呀
守住一波攻勢就當自己好打得

依家無狗都唔進攻，鳩等做乜

平時be water無狗都係鳩企架啦

無狗就要進攻, 依個係個好危險既想法

我真係唔明點解要引戰
有人話要有戰略意義，咁你咪守囉；
中大人係想保護山城，更唔希望自己地方變戰場
可唔可以解釋吓究竟有咩意思？

進攻係四出佔路裝修中資呀

你鳩企咪唔係be water囉
自己搵目標裝修就係最好嘅進攻